\section*{Acknowledgements}

Avant tout, j'aimerais sincèrement remercier le professeur Nicolas Cerf de m'avoir accordé l'occasion de travailler avec lui sur la théorie de l'intrication, et sur les subtilités des liens avec la théorie de la majorisation. De même, j'aimerais également remercier mon superviseur Serge Deside pour sa disponibilité tout au long de l'année, et tous les conseils qu'il a pu me donner concernant le treillis de majorisation et la recherche de façon générale. Un grand merci à tous les deux pour cette belle introduction au monde de la recherche. 

Je remercie Corentin Vienne pour des discussions utiles concernant la théorie des treillis, la théorie de la mesure et les algèbres de Heyting. De même, je remercie Nathan Vandervelpen pour des discussions utiles concernant la théorie des jeux, les équilibres de Nash, et la théorie de l'optimisation dynamique (et beaucoup de séances d'escalade).

Un grand merci à tous les professeurs et assistants que j'ai eu durant mon parcours scolaire et universitaire, pour m'avoir permis de déveloper ma culture et mes compétences, et de m'avoir introduit à tant de beaux domaines. Parmi eux, je remercie tout particulièrement Philippe Fernandez de m'avoir transmis sa passion pour les mathématiques. J'espère un jour la communiquer aussi efficacement que lui à mon tour.

J'aimerais ensuite remercier mes parents pour leur soutien continu, et de m'avoir inculqué l'amour de la science dès le plus jeune âge. Je remercie également ma soeur de m'avoir supporté toutes ces années. Og tak til Henry, fordi han gad at lytte p\aa \, mine teorier selvom han ikke forstod det hele.

Je remercie le Cercle Polytechnique et la Guilde Mandarine dans leur ensemble, que ce soit pour toutes les belles rencontres que j'y ai fait ou pour l'opportunité d'y prendre des postes à responsabilités, à travers lesquels j'ai beaucoup appris.

A Alice, Antoine et Tom, merci d'avoir été la fine équipe de physiciens avec qui partager et décompresser (et souvent ragoter). A Vivien, Rémi et Elitsa, pour avoir été à mes côtés à travers vents et marées depuis des années, un énorme merci. Ces dernières années auraient été fort différentes sans votre amitié, et toutes les opportunités auxquelles vous m'avez introduit.

Enfin, \textit{last but not least}, j'aimerais surtout remercier Mathias d'avoir été mon inséparable compagnon de (més)aventure, et sans qui ces 5 années d'études n'auraient pas été ne serait-ce qu'à moitié aussi amusantes qu'elles ne l'ont été.

\pagenumbering{gobble}